===== Satan Entered Judas [38-07] Shetani Akamwingia Yuda =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-38-07.jpg?nolink&}}

After **Judas** took the bread, **Satan entered into him**. **Judas left and went** to help the **Jewish** leaders arrest Jesus. **It was nighttime**.

Baada ya **Yuda**, kula mkate, **shetani akamwingia. Yuda akatoka na kwenda** kusaidia viongozi wa **Wayahudi** kumkamata Yesu. **Ilikuwa wakati wa usiku.**
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:judas|Judas (Yuda)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:satan|Satan (Shetani)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jew|Jewish (wa Kiyahudi)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **Satan entered into him.**  - That is, "Satan went into him" or, "Satan took control of him."
  * **Shetani akamwingia**  - Hiyo ni, "Shetani akaingia kwake" ama, "Shetani alichukua udhibiti wake."
  * **Judas left and went**  - Some languages may prefer to say, "Judas left the meal and went" or, "Judas left the room and went outside."
  * **Yuda alitoka na kwenda**  - Baadhi ya lugha zinaweza kupendelea kusema, "Yuda aliacha mlo na kwenda" ama, "Yuda alitoka kwa chumba na kwenda nje."
**[[:sw:obs:notes:frames:38-06|<<]] | [[:sw:obs:notes:38|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:38-08|>>]]**
